2.1. Додавання нового ДЗ в новий репозиторій: 

- створюю новий репозиторій на Gitlab.com; 

- на комп'ютері створюю папку, в яку буду клонувати репозиторій; 

- відкриваю папку і запускаю в ній термінал/git bash; 

- клоную репозиторій за допомогою команди git clone і вставляю скопійоване HTTPS посилання репозиторія; 

- відкриваю склонований репозиторій і створюю необхідні файли, папки тощо, необхідні для ДЗ; 

- запускаю термінал/git bash і збираю всі файли для додавання до коміту за допомогою команди git add .; 

- створюю коміт за допомогою команди git commit -m "description commit"; 

- відправляю зміни в репозиторій на Gitlab.com за допомогою команди git push  

2.2. Додавання існуючого ДЗ в новий репозиторій: 

- створюю новий репозиторій на Gitlab.com; 

- знаходжу в ньому кнопку Upload File (завантажити файл); 

- знаходжу і вибираю необхідний файл на комп'ютері; 

- натискаю кнопку Upload File для завантаження. 